台灣黑鷹直升機墜毀 參謀總長殉職

進入2020年第二天，台軍一架黑鷹直升機在新北與宜蘭的桶後溪附近光點消失，國防部證實該架直升機迫降山區，目前新北市消防局、宜蘭縣消防局已前往搜救。而根據台國防部指出，參謀總長沈一鳴人在該部黑鷹直升機上及其他高階軍官共13人皆在機上，國防部已派出人力前往搜救。最新消息指，沈已獲救。宜蘭消防局已經出動搜救，但由於地點位於烏來區深山，偏僻無路可通，增加搜救難度。最新消息指出，宜蘭搜救人員已於下午1時26分抵達軍機失事地點，搜救人員回報現場有5人生還、8人死亡。

13:59
最新息指，黑鷹直升機殘骸損毀嚴重，機艙成了一堆廢鐵，疑似還有燃燒過痕迹，有人被壓在底下，生死未卜。現場消息指，機上13名軍官，當中只有5人生還，有8人身亡，軍方證實參謀總長沈一鳴已殉職，生環名單包括作計室少將處長劉孝堂、作計室中校作參官周欣頤、軍聞社新聞官陳映竹、後次室中將次長黃佑民，以及通次室中將次長曹進平。

13:22
在山內的拯救人員使用無線電「聽到哨子聲音」，懷疑就是機上的人員所傳出的求救訊號。「我們有聽到哨子的聲音，不確定誰發出來。」救援人員向總報回報稱，聽到微弱的哨子聲，現場宜蘭消防局長徐松奕也接獲這消息，立刻下達命令：「那個方向就對了，往哨子方向找」、「搜救人員注意！聽哨子的聲音，往那邊集中！」雖然還不能確定哨聲就是機上人員傳出，但現場搜救隊不敢鬆懈。除了哨音之外，現場也傳出作計室參謀中校周心頤在飛機迫降後，曾用LINE與外界聯繫「說他旁邊附近還有6人」，因此讓人懷疑直升機在迫降時後可能機身受損，機上部份人員被拋出直升機外。

韓國瑜又贏

下星期選舉，今日炒機，會唔會咁橋?

2020武統台灣

咁黑鷹都幾出名
睇過black hawnk down依套戲就知

中共刺殺台灣將軍！！！？？？

暗殺成功

會唔會係反滲透法做野

參謀總長沈一鳴人在該部黑鷹直升機上及其他高階軍官共13人皆在機上，國防部已派出人力前往搜救。最新消息指，沈已獲救。

參謀總長咁高級？

黑鷹直升機墜毀生還名單：

軍聞社新聞官 陳映竹
通次室曹進平 中將
作計室處長 劉孝堂少將
作計室參謀 周欣頤中校
後次室次長 黃佑民中將

黑鷹直升機墜毀罹難名單：

正駕駛 葉建儀 中校
副駕駛 劉鎮富 上尉
機工長 許鴻彬 士官長
參謀總長 沈一鳴上將

參謀 黃聖航 少校
總士督長 韓正宏 士官長
情次室助次 洪鴻鈞 少將
政戰局副局長 于親文少將

屌奶星台仔啲新聞真係亂咁嚟
一間話死一間話冇

有可能支共做野, 密謀1月13日大選出結果就做野

作計室參謀中校周心頤定周欣頤呀？
而家d新聞成日錯字

有陰謀

快訊／黑鷹13人完整名單 參謀總長沈一鳴等8人罹難、5人生還

黑鷹直升機墜毀罹難名單：
正駕駛 葉建儀 中校
副駕駛 劉鎮富 上尉
機工長 許鴻彬 士官長
參謀總長 沈一鳴上將
參謀 黃聖航 少校
總士督長 韓正宏 士官長
情次室助次 洪鴻鈞 少將
政戰局副局長 于親文少將

利申台灣人

9成暗殺
冇可能意外

本身話救左 但最新消息係殉職

似暗殺喎

咁多高層先黎壞

本身如果係暗殺
救翻都特登殺死佢地
真係慘
rip啦

痴撚線全部大粒野

香港警察:事件無可疑

獲救後傷重不治

rip

參謀總長好高級？

上將喎

上將都唔大？

軍方最大個粒

有無可能係政治暗殺

中共 威嚇
通過反滲透法
都無用

用你呢個LOGIC,生還呢在個就係鬼

屌

講真 呢單嘢唔會幫到佢 反而令台灣人更驚支那入侵

一出事就搞到最大粒
天祐台灣

參謀總長沈一鳴 機密大漠計畫成員 治軍能力人和兼具

參謀總長沈一鳴上將今日上午搭乘一架黑鷹直升機，卻遇到迫降意外。據了解，雖第一線傳出沈獲救訊息，但國軍稍早不證實這訊息。而沈一鳴在2019年7月接任參謀總長，具有豐富學經歷的他，同時具備人和溝通和治軍能力，其穩健的個性，也是國軍維繫戰力的關鍵人物之一。

沈一鳴現年62歲，擔任基層軍官時，曾派赴葉門執行機密的大漠計畫任務。在擔任參謀總長前，曾擔任國防部軍政副部長、空軍司令、國防部常次、副參謀總長等職務。且他曾駕駛過我國經國號、F-16與幻象2000等三型主力戰機，第一線部隊與治軍經驗皆相當豐富。

熟悉沈一鳴的人，皆對其圓融地待人處事方式，給予高度評價，因此，在前參謀總長李喜明退伍後，沈自然成為第一優先人選。雖第一線搜救現場傳出沈一鳴已經獲救的訊息，但國防部發言人史順文澄清，這是錯誤訊息，暫不證實。而2架執行搜救任務的黑鷹直升機，正準備吊掛作業，但因雲層太厚仍在待命。空軍司令熊厚基稍早表示，希望各界能給予祈福。

5.完整新聞連結 (或短網址):

6.備註:
當初邦交國沙烏地阿拉伯為避免北葉門遭赤化，出資為北葉門組建機隊，但因北葉門空軍人才與訓練不足，沙國向我尋求支援。

沈一鳴當年在葉門的任務期間大約一年左右，曾轉換身分成為我國與沙烏地阿拉伯專案軍事合作計畫成員，並派駐到北葉門。沈為了化身當地人，學跟隨當地空軍留著中東男子特有的鬍鬚。

沈一鳴在軍中被視為邏輯清晰，外語能力、待人處事佳，學經歷完整，深受國防部長嚴德發所倚重。沈多次參與軍方涉外事務，富有宏觀國際視野。

攪錯 咁多高級係機上都奶野

韓粉 : 和平咪無事囉

RIP

參謀總長是國防部長以下最大的官
且國防部長是文職
所以參謀總長是武職最高軍官

利申台灣人 海軍陸戰隊退伍

多左驚死既妥協派會投佢

點解唔係吳斯懷墜機死

點解咁多大粒嘢同時坐一部機？

唔係中共做野啊
RIP

咁嚴重時間又敏感唔似意外

呢堆都親美架

成件事好鬼

會唔會影響到台灣軍隊戰力
升無耐 應該下一人未培養未定
唔好整個共諜上去

黑鷹直升機原來可以坐到咁多人

國民黨已經消費緊單野

喺台灣有軍方嘅嘢出事係好正常嘅新聞

林彪嘅死都唔關毛澤東事
沒事兒

出名跌落嚟......

是旦啦 台灣都無人想當兵

完兵役仲繼續上頭銜都係打飛機用

死左下面啲細可能拍緊手等上位

共狗恐嚇,依家先搞你軍方大粒野,小英你敢贏下,個就到你

Rip

個維修員一定有問題

真係唔識架喎

唔好話有陰謀喇
根本國軍出事率高到有哂前科

有冇咁啱啊

全部管理層

台軍腐敗問題好多年 入面官隙化到極 藍綠都郁唔到 蔡英文改軍公教年金己經俾人屌到差啲收皮
器材翻新當新 買到美國新野都未必有錢換件 中高層亂用 唔認真教當兵班細既點用 所以台灣年年幾廿萬人當兵 但作戰能力有限
今次唔知係咪咁唔好彩爆正參謀總長....

你老味吳斯懷直接去匪區開會唱匪歌都仲可以大搖大攞咁行

反滲透法通過咗，今後接觸軍方就少好撚好
殺咗宜家唔受控制嘅軍方阿頭先
再將無表面同中共接觸嘅內鬼努力升上去

沈一鳴空軍官校第一名畢業

國防部參謀本部是中華民國國防部執行軍隊指揮之特設單位，等於世界各國的總參謀部，也是中華民國國軍軍令系統的最高單位。
佢仲要係總長,威唔威自己諗

支共 會唔會趁佢病攞佢命攻打台灣

賴美國佬 隻魚當選 同美國佬反面直接回歸

下星期選舉一輸 武統台灣

總統之下